\section{Příklady sazby} \label{sec:priklady}
Citování použité literatury by se mělo v~každém případě držet platných norem \cite{csn690,csn690-2}.

Sazba a popis obrázků nebo tabulek, stejně jako odkazy na obrázky a tabulky v~textu, se řídí obecně známými zásadami. Jednoduché příklady jsou vidět v~tabulce \ref{tab:demo1sloupec} a na obrázku \ref{fig:logo1sloupec}.
\begin{table}[ht]
\centering
	\vspace{-1ex}
	\caption{Vystředěná tabulka s~popisem}
	\label{tab:demo1sloupec}
	\vspace{8pt}
	\begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
	\multicolumn{2}{|c|}{Elektrorevue}\\
	\hline
	\hline
	dvousloupcová & tabulka\\
	\hline
	\end{tabular}
\end{table}
	

\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.7\columnwidth]{elektrorevue_logo.png}
	\end{center}
	\caption{Vystředěný obrázek s~popisem}
	\label{fig:logo1sloupec}
\end{figure}

\subsection{Úskalí dvousloupcové sazby}
Hlavním smyslem sazby do dvou sloupců je ulehčit oku čtenáře. Ten se pak nemusí tolik koncentrovat na tok textu a může se více věnovat obsahové stránce článku. Proto je dvousloupcová sazba obvyklá ve většině vědeckých časopisů. Je však nutné zmínit jedno úskalí, se kterým se setkají autoři v~případě, že budou chtít vysázet tabulku, obrázek nebo matematický vztah, který přesahuje šířku jednoho sloupce. 

V~zásadě platí, že není vhodné na jedné stránce kombinovat sazbu jedno a dvousloupcovou, hlavně v~případech, kdy by to narušilo tok textu. Existují pouze dvě výjimky, kdy je sazba přes celou šířku stránky přípustná i na stránce sázené ve dvou sloupcích, a sice na začátku nebo na konci stránky, z~čehož druhá možnost je vhodná méně. Dále bude rozebrán pouze případ sazby na začátku stránky.

Plovoucí obrázky, respektive tabulky se na začátek stránky sází snadno -- použije se příslušné plovoucí prostředí ve verzi s~hvězdičkou, tj. \texttt{\{figure*\}}, respektive \texttt{\{table*\}}.

Komplikovanější je matematická sazba přes celou šířku. V~zásadě to možné je, jak je patrné z~(\ref{eq:demoeq}), ale většinou to není nejlepší řešení, jak bude krátce naznačeno dále. Detaily vysázení naleznete v~příslušné části zdrojového kódu tohoto dokumentu. 

% detaily vložení rovnice přes oba sloupce na nové stránce: 
\afterpage{
\twocolumn[\begin{@twocolumnfalse}
\begin{equation}
	\varphi_n(\bf{z})=\exp\left(-\frac{1}{4}(\bf{z}\Herm\bf{CC}\Herm\bf{z} + \rm{Re}\{\bf{z}\Transp\bf{C}^*\diag(\bf\lambda)\bf{C}\Herm\bf{z}\})\right)\times\exp(\rm{j\,Re}\{\bf{z}\Herm\bf{\mu\}})
	\label{eq:demoeq}
\end{equation}
\end{@twocolumnfalse}]}

Význam jednotlivých symbolů rovnice (\ref{eq:demoeq}) a její vztah k~pojednávanému tématu je v~této ukázkové části zjevně bezpředmětný a nebude zde pochopitelně popisován -- v~odborném dokumentu by však všechny vztahy měly být uvedeny v~souvislostech, a to pokud možno přehlednou formou -- a zde se jasně ukazuje nevhodnost sazby omezené na začátek stránky; umístění diskutované rovnice na následující stranu, má nepříznivý dopad na přehlednost, potažmo na srozumitelnost výkladu. Proto je ve většině případů vhodnější dlouhé vzorce rozdělit na více řádků. To je ukázáno ve vztahu (\ref{eq:demoeq2}), který je rozepsán
\begin{equation} \label{eq:demoeq2}
\begin{split}
    \bfy(x,C_1, \ldots,C_n) & = C_1\bfy^1(x)+\ldots+C_n\bfy^n(x)=\\
    & = (C_1k_1^1\e^{\lambda_1x} + C_2k_1^2\e^{\lambda_2x} + \ldots \\
    &\quad\ldots + C_nk_1^n\e^{\lambda_nx},\ldots,C_1k_n^1\e^{\lambda_1x} + \\
    &\quad + C_2k_n^2\e^{\lambda_2x} + \ldots + C_nk_n^n\e^{\lambda_nx}),
\end{split}
\end{equation}
což je jedna možnost rozdělení dlouhého vztahu na více řádků. Někdy je třeba použít prostorově ještě úspornější sazbu, jako například
\begin{equation} \label{eq:demoeq3}
\begin{split}
    &\bfy(x,C_1,C_2 \ldots,C_n)  = \\
    &\quad=C_1\bfy^1(x)+C_2\bfy^2(x)+\ldots+C_n\bfy^n(x)= \\
    &\quad= (C_1k_1^1\e^{\lambda_1x} + C_2k_1^2\e^{\lambda_2x} + \ldots + C_nk_1^n\e^{\lambda_nx},\ldots\\
    &\qquad\ldots,C_1k_n^1\e^{\lambda_1x} + C_2k_n^2\e^{\lambda_2x} + \ldots + C_nk_n^n\e^{\lambda_nx}).\\
\end{split}
\end{equation}


